剩5年破產 全金聯：蔡政府應立刻召集勞保改革國是會議
2023-02-18
https://udn.com/news/story/7243/6979877?from=udn-relatednews_ch2
根據最近一次精算報告，勞保基金將於2028年用罄，近日啟動勞保年改聲量再起。全國金融業工會聯合總會今表示，「疫後強化經濟與社會韌性及全民共享經濟【共享經濟】共享經濟（Sharing economy）是一種交互提供、運用人力與各種資源的社會經濟運作方式，包括不同個人與組織對商品和服務的創造、生產、分配、交易及消費的分享，常見形式有共享交通工具、共享空間、技能交換等。在共享經濟體系下，人們可將所擁有的資源有償租借給他人，使閒置人力或資源能更有效被利用，並使資源整體利用效率變得更高。全球著名的共享經濟模範生如Uber和Airbnb，這兩家共享型企業也是近年發展最快、討論最多的獨角獸公司。成果特別條例」對勞保、健保撥補金額不應低於1000億元，同時呼籲蔡政府應立刻召集「勞保改革國是會議」，提出「勞工保險條例」修正草案，具體推進勞保財務改革。 全金聯日前參與民眾黨立委賴香伶召開的記者會，支持「疫後強化經濟與社會韌性及全民共享經濟成果特別條例」對勞保、健保撥補金額不應低於1000億元，而面對勞保將於5年內破產的問題，蔡政府也應立刻召集國是會議，並提出勞保年改草案。 此外，全金聯也呼應全國產業所提「提高勞退新制提繳率」及「舊制退休金基數提高至50個基數」的修法主張，以增加給付水準，不讓勞工退休金被通膨嚴重侵蝕，且能彰顯政府照顧勞工的美意。 全金聯進一步主張，為強化勞工退休後的經濟自主，政府應積極鼓勵企業辦理員工持股信託。以金融業為例，多數民營金控（永豐金控除外）均實施員工持股信託，且對象包含金控轄下銀行、證券、保險、產險、投信、租賃等子公司所有員工，公股金控雖有實施，但多數實施對象僅限銀行子公司員工，並未擴大至其他子公司，顯失公平。 此外，全金聯表示，為鼓勵企業有感加薪，全金聯曾建請財政部調整伙食費免稅額，財政部順應民意於104年起將伙食費免稅額1800元調整為2400元，該項調整迄今已8年，為真實反映近年來消費者物價指數（CPI【CPI】消費者物價指數（Consumer Price Index\, CPI）反映與民眾生活有關的產品及勞務價格變動，為瞭解物價變動情勢的重要指標。我國由行政院主計總處每個月調查與公布這項指數。消費者物價指數代表各地區及各種物品的平均價格變動情況，用來衡量整體物價水準，其增幅一般亦稱為通貨膨脹率。）年增率及物價上漲程度，全金聯再次呼籲政府應將伙食費免稅額調整至5,000元，以實質政策協助勞工因應萬物齊漲的衝擊。 台灣將於2024年初舉行總統大選，屆時勞保改革、勞工退休保障、薪資調升等勞動權益議題，勢必會是社會關注焦點，全金聯將持續針對重大勞工政策提出具體建言，籲請政府及各組總統候選人提出相關政策，以維廣大勞工權益。 勞保基金 金聯 勞工退休金